iPhone XS Max / 三星S10信號對比測試：Intel基帶沒法用

我之前都測試過, 由iphone XS開始接收差咗好多, 但好多人都唔肯接受現實.....

source:

外媒PCMag攜手Cellular Insights，對一加7 Pro的信號表現進行了測試，同時拉上三星Galaxy S10和iPhone XS Max等競品進行了比較。
從規格來看，iPhone XS Max配備了Intel的XMM7560基帶芯片，而S10，一加7 Pro則是高通的X24基帶芯片，理論上後者能夠提供更好的信號性能。
iPhone XS Max的XMM7560基帶支持5載波聚合，理論可提供最高1Gbps的傳輸速度，S10採用的高通X24支持7載波聚合，理論最高2Gbps;一加7 Pro最高支持5載波聚合，最高理論速度為1.2bps 。

在信號良好的LTE頻段4測試中，iPhone XS Max，三星S10，一加7 Pro性能差別不大，基本沒有太大差別。但理論基帶性能最好的S10，卻在某一小段拖了後腿此外，在峰值信號下，iPhone XS Max也明顯落後與一加7 Pro，LG V40。
而在信號較差的LTE頻段4測試中，iPhone XS Max馬上露出了“馬腳”，速度明顯慢於其他高通基帶芯片機型。

前不久，蘋果和高通正式達成和解。從2020年開始，蘋果將不再使用英特爾基帶芯片，繼續採用高通的5G芯片。與此同時，英特爾已經決定退出5G手機基帶業務。
當然，今年的2019款iPhone則會繼續使用英特爾基帶。